---
title: Passerelles de paiement
description: 
published: true
date: 2020-12-02T15:03:50.872Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2020-11-26T13:30:54.972Z
---

Les passerelles de paiement sont des documents permettant de créer un lien entre les documents de facturation et de paiement de Dokos et des intermédiaires de paiement comme Stripe, Braintree, GoCardless, Paypal, etc...


# Fonctionnement

Une nouvelle passerelle de paiement est automatiquement créée lorsque vous configurez une nouvelle intégration avec un intermédiaire de paiement dans Dokos.
> **Exemple**
> Lorsque vous ajoutez un nouveau compte Stripe appelé `ABC`, une passerelle de paiement appelée `Stripe-ABC` est automatiquement créée dans dokos.
{.is-info}


Une passerelle de paiement est ensuite liée à un ou plusieurs comptes comptable, un compte pour chaque devise utilisée pour payer.
> **Exemple**
> Si vous souhaitez traiter des paiements en EUR ou USD, vous devez créer deux comptes de passerelle de paiement liés à votre passerelle de paiement:
> - Un compte de passerelle de paiement avec la devise EUR, lié à un compte comptable en EUR
> - Un compte de passerelle de paiement avec la devis USD, lié à un compte comptable en USD
{.is-info}


Chaque fois qu'un paiement est effectué via cette passerelle de paiement, le système comptabilise l'écriture de paiement sur le bon compte de passerelle de paiement.


# Configuration

Il est possible de définir les éléments suivants pour chaque passerelle de paiement:

- Pour la génération automatique des écritures de paiement:
    - Un mode de paiement
    - Un compte de frais: Utilisé pour comptabiliser les frais prélevés par l'intermédiaire de paiement
    - Un compte de taxes: Pour certaines passerelles de paiement comme GoCardless qui ajoute la TVA déductible à leurs frais
    - Un centre de coût

- Pour le portail:
    - Un titre
    - Une icône

> **Exemple**
> ![payment_request_link.png](/accounting/payment-gateways/payment_request_link.png)

# Usage

Vous pouvez utiliser les passerelles de paiement dans deux grands cas:
1. Le règlement des factures que vous créez dans Dokos
	Cela passe par la création d'une demande de paiement suite à la génération d'une facture ou d'un abonnement. Vous pouvez autoriser plusieurs passerelle de paiement par demande de paiement
  
  > **Exemple**
  > Vous pouvez permettre à vos clients de payer par carte bancaire ou prélèvement SEPA

2. Le réglement des commandes passées sur le site web
	Dans ce cas, sélectionnez la passerelle de paiement à utiliser dans les [paramètres du panier](/fr/website/shopping-cart-settings).
	Pour le moment, une seule passerelle de paiement est utilisable sur le site web.


# Intégrations disponibles

## Gestion des abonnements + paiements uniques
- [Stripe](/fr/integrations/stripe)
- [GoCardless](/fr/integrations/gocardless)
{.links-list}

## Gestion des paiement uniques seulement
- Braintree
- Paypal
- Razorpay
- Paytm
{.links-list}